平遙古城再遭共產 縣政府財困 逼遷224戶

節錄

平遙古城再遭共產
縣政府財困 逼遷224戶

名列世界文化遺產的山西平遙古城，城內的私有祖屋1958年被收歸國有，原屋主後人改革開放後歷經艱辛終討回房產。但當地政府卻在籌劃平遙古城上市之際，先後向224戶發出通知，推翻原來返還房產的決定，要求他們限期內搬走。有分析認為事件重演五十年代的「共產風」，估計隨着不少地方政府財困，還會發生同類事件。

相關新聞：大躍進強收私房分租貧民

■有抗議的屋主被公安強行拖走。

位於山西晉中市平遙縣的平遙古城，近期有多戶民房和客棧被公安查封上鎖，引起居民強烈不滿。事源今年6月以來，不少屋主先。。。。。

■山西平遙古城舉世馳名，名列聯合國世界文化遺產。

上世紀被徵收 屋主得而復失

告知書稱，晉中市2018年對平遙縣經租房退還問題進行專項巡查後，認為在退還過程中，錯誤地為「地富資」（地主、富農和資本家）落實了私房政策，違反了國家制訂的「地富資」所有出租房產都要接受「社會主義改造」的政策。此次整改中涉及224戶，其中66戶是「地富資」，其餘158戶涉及2008年後通過貨幣置換方式取得物業產權的業主。

位於南大街171號的平遙寶裕源客棧，房產持有人趙培金向本報稱，客棧曾於2018年翻新，雖然個別業主提出維權，但縣政府不。。。。。

零協商空間 單位遭強行封鎖

平遙古城客棧業主竹燕（化名）指，當局單方面定下收房期限，又不予任何上訴空間或協商途徑，強行鎖起單位及貼上封條。「經租房十年前還給我們的時候，是破爛不堪的爛房子，我們投資巨款修好了，所以覺得很冤，平遙旅遊業發展起來以後，門面房的價值也增值了，翻了有十倍的價格吧。平遙縣政府眼紅了，它就說當時我錯了，我又不給你了，要強行收回。」

時事評論員劉銳紹表示，中共建政初期國家經濟一窮二白，當時的「共產風」將。。。。。。

《中國經營報》/《蘋果》記者

香港人：
移民留返間屋收租先

共產黨所到之處 寸草不生

推

邊個唔交返間屋出黎就係搞獨立

拎 d囡囡出黎做好過啦

繼續沉默

共產黨總有方法奪取人民財產

香港住村屋果班傻鳩最危

中共

good job

快d到香港